點解而家啲學生傾計會用普通話

理性討論，唔係想撩交嗌
我真係諗唔明
香港人母語係廣東話
周遭環境都係用廣東話
你話上堂要用我可以理解
點解出到街同班同學傾計都要用普通話？

係咩理由驅使？
係因為習慣？講咗都意識唔到？
係為咗令母語係普通話嘅同學容易啲理解？

身邊無相關年齡層嘅人
所以真係唔明，亦唔想亂估
如果有人知原因或者遇過呢啲情況
可唔可以嘗試解釋下呢種現象？

見住啲學生放咗學行街，著住校服
然後三五成群咁講普通話傾計
我其實覺得好恐怖
唔知過幾年會唔會連我自己都習慣埋呢種現象

埋堆

你又知人地母語係廣東話

每日150 we trust

當你身邊啲同學全部都係鮮腥港人，全部講普通話又唔肯講粵語，你會點

上一代啲新移民至少肯學廣東話，融入香港生活，但呢一代係反客為主

點解講普通話就埋到堆？
平時用廣東話傾開計，
點解要突然開始講普通話？
第一堆開始講普通話嘅人點解要開始？
可唔可以解釋多啲

會員 YETI #37064 加密貼LINK

屌佢老母

屌 打子都用埋殘體 普通話拼音 先最on9

多謝提醒

因為佢地全家都係講普通話
鄰居又係講講普通話
啊媽識果d朋友親戚，甚至佢地仔女，見面都係講普通話
佢地只會用大陸app, 入面識既人講既野都係普通話
睇電視都只係會睇大陸劇講普通話
上網都只會百度 又係全普通話資訊

我見好多活慣左係 「井」 入面既人，就算無左 「井」， 都會整返個比自己先有安全感，有時佢地會懷疑「井」外面既世界係假，只有入面既野係真。 而家仲極端，通過上一代既傳遞，就算本身出生係「井」外面，都可以作「井」自埋，厲害